我發覺香港如何去衡量你的工作經驗真的是任個hr講,喜歡的3年變3個月都可以,......其實是去壓你價的一個手段

我發覺香港如何去衡量你的工作經驗真的是任個hr講,喜歡的3年變3個月都可以,......其實是去壓你價的一個手段

上班工作就像是註冊加入一個人類馴服營； 你學習怎樣成為一隻乖巧聽話的寵物。
你試著環顧四周看得真切些，你看到了什麼？
這些真是自由人類應該生存的環境嗎？ 還是你實際上是住在一個無意識的動物牢籠裡？
人類原來就不應該被關在籠子裡養大，這樣的你真的好可憐呀！

3
如果把你放在一個只要有人說出四個字“你被炒了”，你賴以維生的收入就立刻停止的位置， 你還會覺得這是個安全可靠的工作位置嗎？ 你認為只有一個收入來源，真的會比擁有十個來得安全可靠嗎？

擁有工作是賺錢的最可靠方式這樣的想法實在是太荒謬可笑了。

如果你沒有控制權，你就得不到安全感。 作為公司企業的員工是最沒有控制權的。

4
變成懦弱的人

你有沒有注意到很多公司員工經常喋喋不休不停地抱怨公司內部大大小小的問題， 可是他們並不是真正想要解決問題， 他們只是想利用“這些全部都是他人的過錯”這樣的藉口來發洩。 找到並且戰戰兢兢地維持一份工作似乎把這些人的自由意志全數消耗殆盡， 也把他們一個個變成了懦弱又毫無志氣的軟腳蟹。

如果你此刻還不能振振有詞地指責你的老闆是個爛人，

而且還能對將要面臨被解僱的威脅不感到畏懼， 那你就永遠不能成為一個自由的人。 你早就已經變成了你的主子擁有財產的一部分。

請就請 唔請就算

唔好做囉